中共證監會副主席評論西方民主「需要改革」 全場爆笑

方星海（右二）對西方國家喊話「你們的民主現在出了很大的問題，你們需要政治改革。」全場爆出笑聲，一旁哥倫比亞大學教授亞當．托澤（右一）更是在座位上笑到臉都紅了。（圖擷取自YouTube）

2019-02-13 21:37
〔即時新聞／綜合報導〕世界經濟論壇（WEF）近日釋出其中一場主題為「當全球秩序崩解」的座談影片，其中，中共證監會副主席方星海在談話間，對西方國家喊話「你們的民主現在出了很大的問題，你們需要政治改革。」全場爆出笑聲，一旁哥倫比亞大學教授亞當．托澤（Adam Tooze）更是在座位上笑到晃動身體。該片段被網友封為「最滑稽的一刻」。

中共證監會副主席方星海，在談話間對西方國家喊話「你們的民主現在出了很大的問題，你們需要政治改革。」（彭博）

這場座談的主題，是關於崩潰的民粹主義導致2008金融海嘯後，打開了國內和國際政治的裂縫，該如何重新聯繫起政治與金融體系的斷層，並具現當今國際政治經濟的綜合圖景。邀請哥大教授亞當、英國央行前副行長夏菲克（Nemat Shafik）及方星海共同出席討論。

席間，方星海在針對西方國家的民主政治體系，表示「你們的民主現在出了很大的問題，你們需要政治改革。」此言一出，全場爆出一陣笑聲，方星海也笑場強調，「我是說認真的！」托澤笑回，「是，你的確是認真的！」方星海強調，「你（西方國家）不能只關注其他國家，並嘗試掩蓋你遇到的所有困難。」

對此，時事評論作家趙君朔在臉書上寫道，「最滑稽的一刻，出現了。」他指出，當自稱今天不代表政府只代表自己的方星海，大言不慚的說出上述言論時，全場響起大笑，托澤更是笑到臉都紅了。「真的，一個死太監大言不慚的對全場俗人說『你們的性生活有問題』，怎麼會不好笑，又讓人覺得不可思議的厚顏無恥！」

網友們也紛紛在貼文底下留言「民主出了很大問題：相信共產黨也會民主」、「這種荒誕應該是西方世界少數親眼目睹」、「民主政治是有問題，這由民主社會來改善，還輪不到共產政權的人來說」、「方先生到底有沒有知覺…他真的不知道旁邊的人在笑他嗎？還是他是反諷」、「共產黨的厚顏無恥實在是天下無敵」、「其他兩個人是在嘲笑方呀...（肢體動作和音調這麼明顯）方哪來的自以爲的自信...」等。

如果查一查呢個 證監會副主席

隨時會查到佢老婆, 仔女都在西方國家住緊

外星人:

大陸洗腦真係幾勁，勁到連自己都信埋依d鳩話

太監：我覺得你扑得條女唔爽，要跟我學嘢

右手邊個鬼佬笑到

25:20

佢地只係得把口講

身體一樣很誠實移民西方

痴撚線
支那人係真心無知唔知醜定奶共奶上腦

太監笑人唔識屌西

時間？

10/10

眾人聽到後既反應

笑撚死 成個支那政權，9成係攞外國passport ，仲學人話要改革。

笑到紅都面晒

教老豆屌閪

23:20

Sor 25:30

兩個鬼佬最初以為佢假膠 點知原來係真心膠

其實佢無講錯, 大愛撚當道既民主, 已經影響左自己國家

我一向都話支那夢係好多支那人當真，呢d人認知圖景出錯移民外國都係無得救

但唔會由共狗講呢番說話

引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

啲鬼佬好陰濕，搵個支共鄉巴老去做小丑

太監話人做愛體位唔啱

語畢，哄堂大笑

佢都係照台詞讀

的確係, 佢無提到大愛撚有幾仆街 佢剩係講集權方便管理國家, 然後即刻比鬼佬插笑9佢

緊係學YOUTUBE D留言講下難民問題啦

正如班支那人攞住支那宝scan QR code, 笑香港人用八達通好落後

咩叫自取其辱

普遍中國人就係咁思想，以為自己出於污泥而不染，掌握得到共產黨，覺得自己好識獨立思考，對世界格局瞭如指掌

香港人，中國人
政治制度，思想同生活模式落後國際社會50年

支那鎖返國，唔好再出國際社會出丑啦

其實係 民主黎講 大部分人係戇鳩就會選到戇鳩

>t=1530s

洋人暗笑，2019 年支那人同清朝人無乜分別

梗係有問題 信左中共咁多年

幽默

正宗人唔笑狗都吠

但當選左個戇鳩出黎做左d 戇鳩野
班戇鳩市民就會知自己戇鳩左，投左比個戇鳩
然後因為民主制度，班戇鳩嘅市民會將個戇鳩拉返落黎
成個過程亦都會令班戇鳩市民唔會再選同一個戇鳩出黎話事

Lm

都係既 不過共匪獨裁仲衰囉

咁你又死都要搬晒d錢去有問題既國家⋯

充滿了快活的空氣

大陸佬 我認真嫁
鬼佬知 我知你認真
鬼佬 內心：知你真心on9

佢梗係唔係講緊左膠問題啦

唔使佢老婆仔女，佢自己本身已經都係美國人 只係首先係中國人

呢兩個comment講哂所有感想
冇補充

笑撚死

最on9係兩黨大選
其實兩黨既理念都係make sense for佢既支持者
通常個比例都係一比一左右

所以正常人會為自己既利益投完票之後其實對結果影響不大

對結果影響最大係去到選前都未諗定要投比邊個既選民 佢地既票先會打破平衡
問題係一班到選前都未揀好既人有腦極有限

不過呢條片好明顯係一百步笑五十步
內容冇講錯但係出自佢把口就笑死人

土人 : 你地真係好落後 用弓箭打獵都唔識

投票制度只係民主政治其中一環
仲有司法獨立
言論自由
呢d 元素加埋先係現代民主政治
淨係睇個總統或議員是否on9
根本係管中窺豹

人唔笑 狗都吠

哇 真心膠黎架播

北韓：美國係好多垃圾食物食肥人 需要改革

係呀好有問題
咁你d高官有錢佬仔女又去

全場恥笑

'西方民主需要改革'都唔係最好笑的點
美國用民主做口號，入侵南美同中東領土，建立親美政權，侵吞他國資源土地市場等利益，呢d都係人所共知的事實。

但係，一黎中國而家一帶一路都係咁做，二黎條友無料到舉唔到事例證明，只係強調我係認真，只會畀人笑得更勁

要催眠人，首先要催眠自己。

其實無錯，因為人地有民主先有機會出現民主問題要改善，大陸都無民主自然無問題
就好似太監唔會有不舉問題一樣，唔需要改善

Cls
呢d嘢主席都講唔出口啦

引述台灣網民

妓女講貞操、
太監講射精、
國民黨講清廉、
支共黨講民主。

因人廢言 中肯！

句野冇問題架
但你自己覺得有冇說服力啦
你過到自己既咪得囉

笑死人，好心就收聲la，究竟你有咩資格批評人，你全國就一個大監獄，監犯話自由唔好

睇下呢個post留言就知
立場行先

今年最好笑笑話

就好似太監叫人挽少啲賓周

佢口中講既改革係點樣既改革？

最右

連登仔啲國際視野堅差
而家佢講得有錯咩?
你哋睇吓美國就知
成個政治體系根本就係"兩黨惡鬥，人民當災"
完全導致咗近排嘅政府停擺鬧劇
搞到公務員鐵飯碗都冇糧出
你話羞唔羞家?
中國咁多年都未試過咁啦吓話

英國又係搞笑
呢頭公投通過咗實牙實齒話會脫歐
點知就到期先嚟話啲細節原來仲未傾得掂數
而家就日日淨係喺度開會你鬧我我鬧你
針鋒相對但又議而不決
啲咩咩大臣又一日換到黑
又話不信任呢個又不信任嗰個
浪費資源浪費時間
都唔知最後點收科

其他啲所謂西方國家仲好笑
純粹因為華為係我哋中國人開嘅公司而唔係佢哋西方人做老闆
就走晒出嚟群起玩杯葛排斥中國嘅科網技術
擺到明喺度玩歧視
為咗排外
連自己國家新一代嘅5G通訊發展都可以丟到一傍
完全置自己人民利益同科技發展於不顧

所以客觀嚟睇
真係反而中國嗰隻三權合作先最有管治效率
難怪中國近年喺國際舞台上已經慢慢開始取代傳統大國嘅地位
啲所謂西方國家再係咁不思進取固步自封嘅話
失去領導者角色只會係遲早嘅事

咁都有得封on9

其他唔講 只講依家仲有人ff中國崛起 你估仲係幾年前呀

孔乙己

死太監收聲啦

你條on9拍得住個太監

太監發現

打咁撚長篇 你點解釋雜種要將d錢搬去d咁有問題既國家

係唔報埋有咩問題，定條友只係一句帶過就算?

超大條五毛 block得

其實真係有問題
唔講多 淨係左膠 女權 難民都夠做
如果西方國家可以擺脫到呢啲阻滯 想打低中國話都冇咁易

TLDR

任何制度都有佢嘅好處同壞處，冇任何野係完美，只有適唔適合，但講民主，你覺西方個種定你地中國個陣有資格講？至少人地有得投票選代表自己嘅領袖，有方法去阻止暴政。

你地中國可以阻止google 同其他公司進入中國市場，點解人地唔可以打壓華爲？Fight fire with fire ,你唔公平對待人，就要人公平對待你？人地點包容都唔會接受一個出名偷人資料嘅流氓國家。

就好似你地d中國人喺中國就比人欺壓就粒聲都唔出，去到外國遇到唔如意事就大叫民主自由，有利益先講

太監教人做愛

支那人咁厚面皮講依啲野

教做愛姿勢

講咁撚多又解釋唔到點解d人有錢就走晒去外國？

祖國: 過睇下邊個笑到最後

如果係話第一世界嘅左翼進步思想侵擾日常生活嘅話，我同意

反美是工作留美是生活

佢講支那依家集權, 容易管理, 所以支那先可以咁快進步變做最終贏國

而西方民主想實行對國家好既政策, 就太麻煩太複雜,甚至做成國家倒退

佢比人笑緊果陣都講左, 你地唔好只係著眼係支那有問題 (無民主), 就完全唔使理自身既問題 (左膠當道)

on9支那狗

西方民主制度出問題會有政黨輪替自我修復，叫人政治改革真係笑撚死人。不如俾共產黨管埋人地個國好冇。

說中文！

其實呢啲笑料
香港97後就頻頻發生
到而家已經係去到唔識笑

拍得住關家姐

想笑死人咩 垃圾

俾西方民主國家寵壞了的獨裁國家，除左打已經冇得教。

真係好悲哀，亦證明中共好成功

上面條友同隻太監logic fail

既然支那同西方係互相競爭 有仇恨
點解重要「教精」佢地跟支那制度？
應該又得西方國家擁抱民主自由 擁抱到入亡國呀嘛
咁支那咪做superpower

重點係中共而家經濟緩慢兼且對外經濟出現問題（例如一帶一路開始出現死帳、貿易戰）
中共完全冇資格話人
如果係德國呢啲老牌民主兼經濟大國講，
冇人敢笑啦
呢啲咪叫做未富先驕囉

所以咪唔係因人廢言囉 人地咩背景 人地講個種改革 同你講個種根本兩件事

1000000步笑50步

完全痴線
夠竟要點洗腦先會咁撚痴線

冇
呢d錄音機式既講槁
佢地講完自己都唔信
搵夠錢移民

你咪on9
中共只係燒緊煙花
所謂國力一瞬即逝

雖然唔知你做咩話我on9 但我立場其實同你一樣
人地西方經歷咁多起起落落 落完咪上
洗中共先享受到獨裁好處都無幾耐既國家指點
獨裁極權大把後遺症 睇下幾時受返哂

我信佢真心咁認為
亦同時相信佢親身感受過

做到咁高官肯定全家都外國國籍唔係中國國籍啦

唔係完全無道理
不嬲民主唔係適合所有唔同發展程度 人口 政治局面嘅國家
好多學者都係研究呢樣野
當然你話美國民主左咁多年有經驗好多
你話失去領導者地位就難d
始終有經濟就有實力
但民主都可能有金融危機 政策難推 國民分化
管治角度黎講民粹式風潮幾大影響

啲支那人講英文都會走音既

絕對權力導致絕對腐敗
有句話： 民主是比較沒咁差的制度

邊大 全場爆笑

同意 民主制度係用黎保護人民 不受獨裁者既掌控 出發點唔係用黎發展經濟
民主制度有生命力 會自我調節 唔可以單純用經濟週期既短期起落去衡量民主制度差
反而自由市場更加重要 但自由市場好似好難係獨裁國家長時期存在
獨裁你中期發展幾好都好 都可以一夜收皮 所有野都要重頭做過

係咁勁就唔駛向美搖尾乞憐啦
中國近廿年嘅發展係靠超大量廉價勞工同狂偷外國技術發跡
講到關三權合作事？
三權合作咁好不如行返帝制啦笨
呃.....唔係
依家好似同行帝制都無分別
習帝萬歲

未必既，冚家死晒來香港住山頂、南區啫

美國咁，統總同國會互相制衡，根本唔會有一個可以獨攬大權。就算侵侵有機唔按章法都唔會出大事（咁事實證明佢先可以攪到共匪一棟都無。）

其實好多外國深入研究過點既政體先係最完美
結論係，無一個方案係完美，民主制度只係無咁差選擇
至於中国既帝制就讓中国人感受它的美好吧

中国咁好
惟有祝佢生生世世活在中国做中国人，享受身為中国人的自豪啦

佢根本愛之深責之切
成家都準備過多兩年移民歐美，緊係想你地搞返好

淨睇“言論自由”就已高下立見

係要改革
不過喺支那人個口講出黎係好笑

人唔笑狗都吠

好多讀完大學都信

事實連香港外國都好多人係咁，只要未到自己利益受損都唔會知死

佢哋去到仔女被打問題疫苗，食毒奶粉，再資訊封鎖都唔會諗到係制度問題，重覺得言論自由唔好乜乜乜

成套教育就係教人服從權威
梗係多人信

極權效率的確係最高
前提係d官真心同有料有能力
但人同人性黎講 係冇可能
就算一代行得通 都無辦法保證可以長久有能人有心人 繼續

呢個係最大既問題
聰明人一定唔係佔最多 蠢人上位既機會亦都唔細

極權一行要返轉頭可能要好耐
而民主就係留有制度比大家將個蠢人係最短時間內拉佢落馬 降低呢個蠢人對國家既影響

我諗呢個先係重點
並唔係講佢好定唔好

垃圾可以做高官，可見這個國家有幾強，真是厲害啊

的確係咁 民主講黎講去都只係發展慢 傾野慢
但事實反而係中國成日都要行回頭路 白忙一場 唔知快黎為咩

極權/人治出事既代價係大量人命
中國人仲沉迷明君統治 即係咁多年都未明依點
可以話中國人成日比統治者屠殺係自己選擇

不過佢地覺得死唔到自己 自己唔出聲就無事
仲會出聲既都係有良知既人 但槍打出頭鳥
所以好人都好易就死哂 中國既道德水平先會咁低

小平之後既無為而治比習習搞一搞
又要等100年時間

True

重要長編大論，正一係死支那狗！

西方國家的人多意見，就是因為有可貴民主自由，言論自由，法治社會，才能大家一齊討論。

你以為是契丹支那滿洲地獄鬼國咩，全部都是圈養的豬，根本就不會有意見。

五毛或者真心膠嚟講寫到咁大篇幅都幾敬業

真係笑佢on 9 怕佢嬲

講美國政府停擺 英國脫歐真係得啖笑

人地唔出糧兩個月都仲運作得好過你 你中共又試下唔出糧一個月睇下會點?

民主社會政府出現爭吵係好平常嘅事 人地脫歐衰極都唔會好似你北京咁清除低端人口 天津大爆炸咁當人民係垃圾 話之你死

都仲未講你無新聞自由平時有幾多慘嘢係睇唔到
呢間人地有新聞自由見到有問題就笑鳩人

中共將啲問題掃晒落地氈底有咩資格笑鳩人

成日話香港多政治爭吵 好啦你睇下而家改埋議事規則
房屋醫療教育有邊樣唔係扮無事？最慘而家政府打橫黎都無事 唔好唔記得而家香港係全世界數一數二最有錢嘅政府

中共咁掂咁點解咁多資源跟中共行都會仆街到咁？